Стилизация SVG (Scalable Vector Graphics) в веб-разработке — это мощный инструмент для создания адаптивных и интерактивных графических элементов. SVG поддерживает изменение размеров без потери качества и позволяет детально настраивать стили через CSS или непосредственно через атрибуты элементов SVG. Рассмотрим основные аспекты стилизации SVG, включая адаптивный размер и изменение цвета.

### Адаптивный размер SVG

SVG по своей сути векторный формат, что означает, что он может масштабироваться без потери качества на любом устройстве и при любом разрешении. Для обеспечения адаптивности SVG, важно правильно настроить его размеры и вьюпорт (viewport).

- **Через атрибуты `width` и `height`**: Можно задать размер SVG непосредственно в HTML или через CSS. Если указать только один из размеров (ширина или высота), SVG сохранит свои пропорции.
  
  ```html
  <svg width="100" height="100">...</svg>
  ```
  
  или через CSS:
  
  ```css
  svg {
    width: 100px;
    height: 100px;
  }
  ```

- **Использование `viewBox`**: Атрибут `viewBox` определяет область просмотра SVG и позволяет SVG масштабироваться адаптивно. Значение `viewBox` состоит из четырёх чисел: `min-x`, `min-y`, `width`, и `height`. Это позволяет SVG адаптироваться к размеру контейнера, сохраняя при этом свои пропорции.

  ```html
  <svg viewBox="0 0 100 100">...</svg>
  ```

### Изменение цвета SVG

Изменение цвета элементов SVG может быть достигнуто различными способами:

- **Через атрибуты SVG**: Можно изменить цвет заливки (`fill`) или цвет обводки (`stroke`) непосредственно в SVG.

  ```html
  <svg viewBox="0 0 100 100">
    <circle cx="50" cy="50" r="40" stroke="green" stroke-width="4" fill="yellow" />
  </svg>
  ```

- **CSS**: SVG также можно стилизовать с помощью CSS, что делает его очень гибким для использования в веб-дизайне. Это особенно полезно, когда SVG встроен непосредственно в HTML-документ, так как позволяет управлять стилями SVG через внешние стили.

  ```css
  svg circle {
    fill: yellow;
    stroke: green;
    stroke-width: 4px;
  }
  ```

- **CSS переменные**: Для динамического изменения цветов можно использовать CSS переменные. Это позволяет легко менять цвета SVG без необходимости изменения самого SVG кода.

  ```css
  :root {
    --circle-fill-color: yellow;
    --circle-stroke-color: green;
  }

  svg circle {
    fill: var(--circle-fill-color);
    stroke: var(--circle-stroke-color);
  }
  ```

### Использование SVG как CSS фон

SVG можно использовать в качестве фона для HTML элементов через CSS, что позволяет легко масштабировать и изменять цвета через CSS фильтры или манипуляции с кодом SVG.

```css
div {
  background-image: url('image.svg');
}
```

### Заключение

SVG предлагает разработчикам веб-сайтов мощные